整份獨立宣言 比 西藏 上海 香港 台灣 日本 韓國 美國 英國 澳門

一七七六年七月四日，大陸會議
美利堅十三個聯合邦一致通過的宣言

在有關人類事務的發展過程中，當一個民族必須解除其和另一個民族之間的政治聯繫，並在世界各國之間依照自然法則和自然神明，取得獨立和平等的地位時，出於對人類公意的尊重，必須宣布他們不得不獨立的原因[7]。
前言

我們認為下面這些真理是不證自明的：人人生而平等，造物者並賦予他們若干不可剝奪的權利，其中包括生命權、自由權和追求幸福的權利。為了保障這些權利，人們才在他們之間建立政府，而政府之正當權力，則來自被統治者的同意。任何形式的政府，只要破壞上述目的，人民就有權利改變或廢除它，並建立新政府；新政府賴以奠基的原則，得以組織權力的方式，都要最大可能地增進民眾的安全和幸福。的確，從慎重考慮，不應當由於輕微和短暫的原因而改變成立多年的政府。過去的一切經驗也都說明，任何苦難，只要尚能忍受，人類都寧願容忍，而無意廢除他們久已習慣了的政府來恢復自身的權益。但是，當政府一貫濫用職權、強取豪奪，一成不變地追逐這一目標，足以證明它旨在把人民置於絕對專制統治之下時，那麼，人民就有權利，也有義務推翻這個政府，並為他們未來的安全建立新的保障[7]。
控訴

這就是這些殖民地過去逆來順受的情況，也是它們現在不得不改變以前政府制度的原因。當今大不列顛國王的歷史，是一再損人利己和強取豪奪的歷史，所有這些暴行的直接目的，就是想在這些邦建立一種絕對的暴政。為了證明所言屬實，現把下列事實公正地向世界宣布。

他拒絕批准對公眾利益最有益、最必要的法律。

他禁止他的總督們批准急需和至關重要的法律，要不就把這些法律擱置起來暫等待他的同意；一旦這些法律被擱置起來，他就完全置之不理。

他拒絕批准允許將廣大地區供民眾墾殖的其他法律，除非那些人民情願放棄自己在立法機關中的代表權；但這種權利對他們有無法估量的價值，只有暴君才畏懼這種權利。

他把各地立法機構召集到既不方便、也不舒適且遠離公文檔案保存地的地方去開會，其唯一的目的是使他們疲於奔命，順從他的意旨。

他一再解散各殖民地的議會，因為它們堅定果敢地反對他侵犯人民的各項權利。

在解散各殖民地議會後，他又長時間拒絕另選新議會。但立法權是無法被取消的，因此這項權力已經回到廣大人民手中並由他們來行使；其時各邦仍然險象環生，外有侵略之患，內有動亂之憂。

他竭力抑制各殖民地增加人囗，為此，他阻撓《外國人歸化法律》的通過，拒絕批准其他鼓勵外國人移居各邦的法律，並提高分配新土地的條件。

他拒絕批准建立司法權力的法律，藉以阻撓司法公正。

他控制了法官的任期、薪金數額和支付，從而讓法官完全從屬於他個人的意志。

他建立多種新的衙門，派遣蝗蟲般多的官員，騷擾我們人民，並蠶食民脂民膏。

在和平時期，未經我們立法機關的同意，他就在我們中間駐紮常備軍。

他使軍隊獨立於民政權力之外，並凌駕於民政權力之上。

他同一些人勾結，把我們置於一種與我們的體制格格不入、且不為我們的法律認可的管轄之下；他還批准這些人炮製的假冒法案，來到達下述目的：

在我們這裡駐紮大批武裝部隊；

用假審訊來包庇他們，使那些殺害我們各邦居民的謀殺者逍遙法外；

切斷我們同世界各地的貿易；

未經我們同意便向我們強行徵稅；

在許多案件中剝奪我們享有陪審團的權益；

編造罪名把我們遞解到海外去受審。

在一個鄰近地區[8]廢除英國法律的自由制度，在那裡建立專橫政府，並擴大它的疆界，企圖使之迅即成為一個樣板和得心應手的工具，以便向這裡的各殖民地推行同樣的專制統治；

取消我們的特許狀，廢除我們最寶貴的法律，並且從根本上改變了我們的政府形式；

中止我們自己的立法機構，宣稱他們自己在任何情況下都有權為我們立法。

他宣布我們已不在他的保護之下，並向我們開戰，從而放棄了這裡的政權。

他在我們的海域大肆掠奪，蹂躪我們的海岸，焚燒我們的市鎮，殘害我們人民的生命。

此時他正在運送大批外國傭兵來完成屠殺、破壞和肆虐的勾當，這種勾當早就開始，其殘酷卑劣甚至在最野蠻的時代也難出其右。他完全不配做一個文明國家的元首。

他強迫在公海被他俘虜的我們公民同胞充軍，反對自己的國家，成為殘殺自己朋友和親人的劊子手，或是死於自己朋友和親人的手下。

他在我們中間煽動內亂，並且竭力挑唆那些殘酷無情的印第安人來殺掠我們邊疆的居民。眾所周知，印第安人的作戰方式是不分男女老幼，一律格殺勿論。

在這些壓迫的每一階段中，我們都曾用最謙卑的言辭請求救濟，但我們一再的請願求所得到的答覆卻是一再的傷害。這樣，一個君主，在其品行格已打上了可以看作是暴君行為的烙印時，便不配做自由人民的統治者[7]。
譴責

我們不是沒有顧念我們英國的弟兄。我們一再警告過他們，他們的立法機關企圖把無理的管轄權橫加到我們的頭上。我們也提醒過他們，我們移民並定居來這裡的狀況。我們曾經呼喚他們天生的正義感和俠肝義膽，我們懇切陳詞，請他們念在同文同種的份上，棄絕這些必然會破壞我們彼此關係和往來的無理掠奪。對於這種來自正義和基於血緣的呼聲，他們卻也同樣置若罔聞。迫不得已，我們不得不宣布和他們分離。我們會以對待其他民族一樣的態度對待他們：戰時是仇敵，平時是朋友[7]。
總結
因此，我們，集合在大陸會議下的美利堅聯合邦的代表，為我們各項正當意圖，籲請全世界最崇高的正義：以各殖民地善良人民的名義並經他們授權，我們極為莊嚴地宣布，這些聯合殖民地從此成為、而且是名正言順地成為自由和獨立的國家；它們解除效忠英國王室的一切義務，它們和大不列顛國家之間的一切政治關係從此全部斷絕，而且必須斷絕；作為自由獨立的國家，它們完全有權宣戰、締和、結盟、通商和採取獨立國家理應採取和處理的一切行動和事宜。為了強化這篇宣言，我們懷著深信神明保佑的信念，謹以我們的生命、財富和神聖的榮譽，相互保證，共同宣誓[7]。